\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}


\title{Abstract della Tesi di Laurea: la decomposizione di Bruhat e il teorema di Borel-Weil}
\author{Candidato: Eduardo Venturini \and Relatore: prof. Andrea Maffei}
\date{15 Luglio 2022}


\begin{document}

\maketitle

Il principale obiettivo della tesi è dimostrare il teorema di Borel-Weil.
Tale teorema permette di classificare le rappresentazioni irriducibili di un gruppo algebrico lineare
a meno di isomorfismo e fornisce un insieme di rappresentanti per tali classi di equivalenza.
Questo risultato richiede uno studio preliminare dei gruppi algebrici lineari, il quale occupa la maggior parte della trattazione.
Si riveleranno fondamentali a riguardo il sistema di radici e il dato di radici associati a un tale gruppo,
con l'ausilio dei quali proveremo anche un teorema particolarmente importante, la decomposizione di Bruhat.
Quest'ultima permette di partizionare un gruppo algebrico lineare in un numero finito di classi laterali doppie e
sarà un tassello fondamentale della dimostrazione del teorema di Borel-Weil.


\end{document}
